結婚大概依個budget夠唔夠？

如題，今明2年會結婚，唔擺酒

預算20萬

6萬戒子
2萬影婚紗相
2萬雜費
10萬旅行

有無咩隱性開支計漏左？

禮金

「禮金」？

樓

唔記得左 thx
預38k

total23萬8

2萬婚紗相 2萬雜費其實夠唔夠？

戴喺手指叫戒指
戒子係擺喺個仔度?

38k咁少？問左外母未？

禮金一百萬

未 不過唔打算問

唔洗買金？龍鳳鈪+豬牌
過大禮要過埋金器？

禮金 豐儉由人架姐？
上網睇無公價 幾多都有人比

咁8888算啦

而家興「包羅萬有」
一封搞掂

外母肯的話，888$都得

唔擺酒都要做ed？
上面係疑問句黎 真心問

真係連食飯都唔食?
同埋你地係旅行結婚，定齋係香港簽字，然後去蜜月?2者差好遠

咁咪得
38k 我覺得夠啦

金器唔係長輩買咩？

金還金，包羅萬有通常指禮餅 海味 酒 生果 同其他雜野

香港簽字 然後去蜜月旅行

如果外父外母係舊式人，肯唔擺酒已經好好。

過大禮同出門係must

你同女家擇個日

一封「包羅萬有」搞掂佢

但要睇女家肯唔肯，有無要求

唔攞酒都要過大禮架

叫老婆探下風啦

你最好問清楚4大長老，係唔係連食飯都唔洗。

通常直接book 2p1v / 2p2v
相同片一齊架 點會分開計

唔係你覺得 呢d野真係要問

算啦 佢又要上黎問 個個答完佢 佢都話唔洗
可能真係唔洗呢

明白
過大禮 其實係咪 姐係要買d金咁
我老母同我講又話唔洗
如要我就去買d啦

派唔派囍帖？印帖費用另加餅卡…

唔擺酒但正日有冇一般儀式、習俗（接新娘…），有嘅話可能要租車，接新娘利是，俾利是兄弟姊妹，仲有當日化妝、set頭、拍攝…

建議而已 你鍾意啦
探下風又唔洗成本

依家住公屋禮金都要10萬

我以為擺酒先要依d

認真問 係咪正常都會有？

隱你老母性
支那仔

依個po唔傾禮金 好嗎

仲有化妝師囉 正常都要10k 跟足一日
影pre wedding 包唔包婚紗？唔包要租
仲有出門要book花車過門

個日通常要有海味，禮金，餅咭，金器，椰子

呢個字本身唔係支那字
不過我唔知佢呢個用法係唔係支那用法

戒指既唯一用途係整唔見
cut cut佢啦

正常都要出門嘅 嫁去你屋企嘛
之後就兩家食餐飯就算囉

蘋果日報係咪支那仔？
係google新聞 搵下隱性疾病

想問下，唔擺酒，淨係做一般儀式，多唔多人咁做？

張夜晚擺酒變左兩家人自己食餐飯

一開始就諗住唔洗商量唔妥協既話，其實都幾大機會嘈交衰收尾
當然唔知你同你條女背景，如果一早同D老野反晒面咁做$888都得啦

隱性疾病係佢用唔到其他字先用隱性
隱你老母性開支啦

互block 就得啦咁 唔洗講落去

唔cut得

條女要求 要一卡

1卡，6萬有d炆水
4分3卡，都講緊4，5萬

咁cut你老婆啦

你淨係計左求婚戒指無計結婚對戒，差唔多都要預一皮

去幾耐同邊度旅行？

20K pre wedding ng dak la

太少la gwa

可能到時再睇下 其實我係唔知價
有朋友做鑽石 佢報比我 大概依個數

或者係粒石其他位降返低d質素
如果唔得 我最多budget 可以8萬
（因為我啊哥認頭最多資助我20k）

睇你同女友點諗，仲有屋企人意見…

有人唔擺酒都要過門飲新抱茶㗎…無得飲可能嬲你唔知…搞得過門，接新娘儀式都正常啦…好多附帶費用，除咗上面嗰啲，仲可能有租裙褂、燒豬（你女友無俾隻豬你，都可以慳返嘅）

派帖唔一定蝕，因為俾得帖，就算唔擺酒都有親戚朋友做人情（少啲錢啫），不過成本要墊住先…

ok
謝謝
加多10k

24萬8+出門過大禮

條女話去日本
預1-2星期

禮金係你話事既咩
88萬你都要俾啊

唔擺酒都可以食餐飯嘅

我自己唔想擺酒，好似做show 咁，食飯仲洗唔洗著裙褂個啲？thanks

其實係我老母話細搞
咁我唔知佢要唔要飲 但我當左唔洗先
（女家父母暫不作考慮）

租或者買衫 之類 大概幾錢左右？

梗係要租衫啦係咪... 話晒都係一個重要場合

食餐飯
我預計幾千蚊應該都搞掂
人數唔多

認真答
唔擺酒都要擇日過大禮 可以冇金但要有禮金同海味
海味可以用包羅萬有取代

正日睇你想點搞
前一晚要上頭
正日朝早都要搵兄弟姊妹玩下新郎去女家斟茶再返自己屋企斟茶比四大長老
哩度洗費有朝早套裙褂 去簽紙套婚紗禮服 兄弟姊妹衫 花車錢 影相化妝錢

當然你乜都唔做淨係去簽紙可以當冇睇過
不過我覺得成個婚禮最開心果part就係朝早出門同斟茶有返紀念既感覺 不妨問下你老婆點睇
另外都問下兩邊父母有冇咩傳統野想做
始終以後都叫一家人 有商有量好d

食飯就唔一定着裙褂嘅，不過日頭斟新抱茶通常着中式，影相好睇啲啫…無固定規矩嘅…

衫通常都係租，至於幾錢，視乎你女友高唔高要求。款式愈新，愈貴。仲有出門係需要兄弟姐妹，佢地ge 衫，你地要包

thx巴打 我mark低問下
睇下屋企人需唔需要依d傳統嘢先

我都覺得唔洗討論
比幾錢緊係比個個話事

好奇一問
婚後住邊?你有樓定點

正確態度

對依啲完全冇認識，唔該晒

暫時唔傾依個話題先 廢事引申出其他既罵戰

你唔係打算比幾百蚊咁肉酸呀？

同感

多謝曬咁多位話左比我知 「包羅萬有」、出門、過大禮 etc 既巴打

咁咪即係代表你唔尊重對方父母lo

你乜都唔駛考慮女家

係你結婚定你同你老婆結婚？

巴打問得好

夠哂啦

每個人情況唔同 好難一概而論既
你當唔需要考慮先啦

傾有時唔代表由對方開價，只係比佢知你尊重佢姐
而家有好多女家收幾多回返幾多俾個女婿，咁呢D又點
如果對方貪錢咁你先企硬囉
調轉如果你嫁女，條仔咩都唔同你傾就咁塞封利是俾你就話帶你個女走你估你咩感覺

點覆你 你都quote左38k啦
然後問我係咪比幾百蚊

其實係咪女方父母係個d唔理女方嘅家長？
一早離家出走嗰啲 所以乜鬼都唔使理

60k已經可以買到隻靚1ct
除非你要牌子

平有平結
貴有貴結

睇你有冇錢

戒指唔洗咁貴

我知同需要既
我都會做返 就加返d 預算咁

化妝

除左旅行，其他開支*1.8左右。

唔擺酒？

ching 我係行外人 請問唔係咩淨度同切割，係唔係都影響價錢。有時行過乜大福，見到一卡都成6，7萬，好貴

佢唔想生仔，所以戒子，好似戒煙戒酒咁
果6萬其實係用係避孕措施

唔擺酒

有冇出門入門嗰啲

唔擺酒都要20萬咁撚貴

我出年9月擺lunch都係預20萬

好多巴打都提左我 thz
無list出黎係因為我本身唔知要有
我會再google下 出門

其實唔擺酒唔使攪咁多野

直接西式行禮好過

如果老野ok既話

要 你旅行結婚都要請同行親友食飯 果晚戴住呢啲 或者日影相時用

我唔知價
做好個預算先

暫時係24.8萬+出門過大禮上頭等開支

對戒唔追求大brand 一萬左右已經有日本製造
求婚戒指就睇下budget囉 樓上鋪平好多
Pre wedding 香港幾千-萬幾都有
除非日韓歐洲就再貴d
唔擺酒 過大禮一封包羅萬有
或者買水果籃 海味籃都幾千有交易
係見你旅行budget多啲 其實都ok既

如果無咩錢
結婚又用哂你儲蓄
真係要諗諗 洗唔洗搞咁貴
因為辛苦個個係你

介子個到 唔洗咁貴
你又唔係下下拎證書出黎比人睇
無放大鏡 基本都分唔出
除左閃唔是
1卡 3ex 無螢 4萬
2萬幾都有 睇你點揀

二架呢個社會 d人結撚完咪又係離
都唔明點解 要搞咁多野

如果4老都比較西化既人
直接全西式
仲要執到勁正規個d都係垃圾廢老黎

買結婚戒指係我一世人洗得最戇鳩嘅錢
結婚廿年後我隻結婚戒指都唔知擺咗喺邊

婚紗相就真係值得影，但唔洗豪
最重要嘅係留個回憶
廿年後睇返都有價值

旅行又係戇鳩
邊個話結婚一定要去旅行?
成世人流流長有排你去

新婚後最緊要反而係安頓好生活
見太多為咗結婚而咩到成身債

仲有禮金?今日仲興講禮金咩?賣女呀?一蚊都唔洗

你唔好以為 如果有老兩輩 好難搞
就算話可以唔擺 佢哋未必開心

佢計埋渡蜜月十萬

扑大條女
禮金都省番

唔擺酒都要同2邊屋企人食番餐

重有條女試妝整頭 租衫果d濕濕鳩鳩野 雜費果d可以預大小小

旅行洗係自己身上啊嘛

唔係無錢洗
主要係唔想洗d無謂錢
所以堅持唔會擺酒 同唔係咁想買d 無謂金器

咁係佢地未開通 無計
但而家好多2老算開通左好多潮好多
想當年我老婆個2老直頭話著掛好撚柒好娘 問返我地唔著好唔好

金器唔怕買 升到仆街
不過唔係你咁解姐

所以老一輩開唔開通，其實好大分別…

原來結婚咁貴
大家愛大家嘅話簽完紙食餐飯咪算
搞咁多儀式上嘅虛榮嘢

ok 化妝租衫應該都貴貴地？ total 雜費 40k 會唔會搞得掂？

要買 點解唔買999金 要買飾金

其實求婚要買鑽石戒指都唔知邊個發明

平時都唔會戴出街

btw 唔好睇小雜費
最大開支其實先係雜費 你唔擺酒都好d 但好多濕碎錢 2,3千 2,3千 攪攪埋埋好大舊錢 塞下利是又一筆 茶水又一筆 買下呢樣買下個樣 d細數埋單都唔小

唔擺酒 搵場地證婚都幾皮
定你想就咁去註冊先
乜都唔搞 Pre Wedding 都可以慳返
拎埋黎去旅行好過

商人呃9人笨7呀麻
同你聖誕節 同情人節一撚樣

40k內都ok啦 但去旅行要貴成咁？你老婆去買名牌？

岩啊 買完而家又要去租個保險箱擺起佢
麻撚煩 溶左佢又唔係

RING 6萬
係求婚戒定對戒?

冇錯 長輩要送 叫佢去銀行買 真係可以保值 [sosad

同意 結婚戒指我花費唔係最多
但我最落心改㨂 做晒資料 學好晒 再出去一粒粒睇

婚紗相 我覺得 要你鍾意 我老婆知我有要求 我又應佢要求去咗日本影 搵咗駐當地台灣攝影師 果間賣點用Leica 佢知我鍾意 加上用Leica 點都唔係揸流灘 雖然場景唔多 但我老婆有落心機搵到間有歷史嘅餐館影 真心正 同意唔洗貴 但影得開心影得靚 好緊要 重要回憶

旅行 睇兩個人最鍾意邊度囉 我同我老婆崇日 所以㨂日本 又唔一定外國影嘅 旅行當去玩 唔好諗住豪囉 有幾多斤兩 自己知 旅行結婚另一回事

結婚前最好諗定點住

其實後生時 擺酒覺得係一件苦差
但我擺完 只覺得 一生中難忘嘅事件之一 開心 仲有親朋友戚友一齊嚟 老實講 開心嘅

除非你份工或者你份人唔好啦 唔係擺酒一定有意外驚喜

老一輩開通 再老一輩口話可以唔擺 但一話擺 同話一切從簡兩回事

金器唔係無謂嘅 金保值嘅 好過你一年買一部電話 我又唔覺晒錢

我當年過大禮total幾舊水。餅+生果籃

唔係 但都唔擺酒了 d錢咪攞多d去旅行
旅行=自己爽
擺酒=人地爽

de beers

38K咁撚少

你阿媽梗係話唔洗啦，比少樣你老婆/佢屋企人就會得閒拎來講，講成世

有冇諗過結完先影婚紗相？

擺酒唔一定人哋爽 其實自己都開心架

不過擺酒有擺酒嘅好 呢點 唔係旅行結婚就明白

睇佢老婆咩人啫
當年我結婚我媽話要過大禮，我咪用最少嘅錢去搞咗佢
乜都跟足就死得啦

隱藏支出啊？
隱性

你當買左隻勞力士代替啦around100k
我自己都要求唔買金器 我啊媽又話ok
咁就盡量唔買啦

從根本建決問題

10萬旅行去邊度旅行

仆街猶太商人

洗咁多錢食一餐
好？做畀其他人睇咋
拎去honeymoon餐餐食米之蓮好過

真，要睇情況。我家姐嫁果陣，老母收20萬禮金（罪大惡極）但係禮金佢全部用黎買曬嫁妝金器，自己仲貼多10幾萬買金器。一黎想個女嫁得風光d，二黎講得難聽d，有咩冬瓜豆腐都有個錢傍身。

當然每個人情況唔同，但係我覺得最基本尊重要俾。

呢個年代其實份禮金個女都有份俾錢

巴打同我諗嘅嘢差唔多
巴打幾多歲搵幾多
啲人話戒指要人工三倍 但我想連戒指都慳返
拎嚟去一次豪華旅遊 坐頭等 住五星級

10萬去邊？
當年去馬代住ocean villa都係洗左6皮

當子宮環咁套

結婚真係好撚顛
細搞/唔擺酒都要2 30萬
之後仲要買樓裝修
要識印銀紙先搞得掂

咁金器都保值既 但你唔擺酒 可以唔洗買咁多
不過你諗下想咩形式簽紙食飯囉
有啲就便服簡單簽完算
有啲又要租婚紗化妝攝影簽
呢啲濕碎野都唔平

我上年旅行結婚
淨係俾左38K禮金外母
唔擺酒唔過大禮
淨係係外國搞左個mini wedding

完全唔明點解洗得多錢=嫁得好
同港女覺得送lv =錫自己一樣

中出左洗撚俾咩

搭單問
旅行結婚開支係咪差好遠
去其他國家結完返香港係咪要再搞

婚紗相去台灣都係1萬鬆啲 如果你香港影仲平 。
1月婚紗展問過價

金器係唔保值㗎
拎去賣扣返啲手功+service charge根本減好多
個個買金器為咗好睇就用呢個借口
保值嗰啲係銀行金

外國搞你比錢請屋企人去？
定得兩個人再加個證婚人？

睇左咁耐好似唔覺有同女方商量過自己決定曬咁, 感覺無視左對方家

9個屋企人
得閒就黎唔得閒就冇黎

其實你覺得洗好多
你旅行結婚仲多 冇吹你水
你有人情補貼 我唔敢寫包單包回本
不過你旅行結婚
教堂行禮 靚少少都六皮嘢租 我見過靚耒啲貼住十皮
婚紗 化身 攝影
夜晚請同行親友食飯
你估淨係請一晚？
請幾晚啦
仲有屋企人機票 住宿
朋友夠老友必定去 最多唔洗你出機票 住宿你唔係諗住佢哋出埋呀 畀足面你 你都最少預四至五日啦

如果淨係註冊 係 好平 除非你哋兩個有唔少經歷 例如 離過婚 喪夫/妻 或者帶住小朋友 年紀唔後生 屋企人反對 親朋冇乜
我諗以上呢啲都叫做註個冊就算
我同我老婆都先註冊 個堂 都容納二三十人

其實你話中咗商人奸招又好 長輩嘅怨氣都好 我最後都想睇到老婆靚一日
結婚唔好計咩錢 有錢就做 冇錢慳住做 你同老婆開心 有時唔係咁易搵到 錢會搵返嚟 感情同經歷唔係用錢買到返嚟

樓主唔好介意我直接
你都係問清楚女家係咪全部都隨你話事先
如果唔係 到時你老婆夾係中間，佢父母成日比說話佢聽，佢都唔好受
同埋結婚擺酒出門 都係回憶嚟 你同你老婆夾下要唔要啦。女仔好鍾意比較，佢同朋友講起乜嘢結婚值得回憶嘅事物都冇。淨係得一個旅行。佢幾十年後先怨你你都無謂

樓豬文盲 唔好怪佢

1萬？
包十張相soft copy啊？
計左相簿未

cls20萬禮金 你家姐老公都比

25
3/40k左右

真 起碼享受左既係自己

日本

係 咁d錢洗左就無左=倒左落海根本

擺酒唔一定蝕㗎，有人擺酒可以有賺…

主要睇下你邊度擺，食乜嘢，女家會唔會要咗好多圍酒席嘅人情…

不過要花精神就肯肯定啦…

點解咁多地方要慳都用咁多錢係旅行度？
仲要係上少少隔離日本

btw個人一問，普普通通擺酒10零圍會用多幾錢

十萬旅行係兩家一齊去定咩

如果佢心態係賣女 咁我更加唔應該就範啦

因為樓主話旅行自己有份享受，擺酒人哋享受。要將最好比自己，但點解只係日本就唔知

10幾圍睇你去邊到擺酒樓酒店差好遠

咁後生結 女友呢？
不過咁後生搵咁多又幾有能力

2個人

咁如果最後佢唔比個女嫁比你呢

最慘係鑽石戒指唔保值

條女要求 日本 我去邊都無所謂

佢個女會選擇自己嫁比我 然後拋棄佢老母既機會好大

24 收入差唔多

可能我老母舊派人思想啦，多幾對龍鳳鈪顯得風光。我成日都覺得擺酒某種程度上都係為父母擺。

他日如果我結婚我都想淨係簡簡單單去個旅行，過下二人世界算。

嘩 兩個都專業人士？ 係咪做it

好似包幾張相同softcopy,
唔包相簿，平平哋 又叫去外地影 算係咁。

可能舊錢兩個一齊儲

我都唔知點解 當初係開左個閉門會議，我係被趕出家門，家門啊！！

一係佢傻，一係佢真係好愛我家姐掛。

如果係藍/紅 1蚊就夠

求婚戒子可以好貴
平時對戒可以唔洗咁多
2萬影相唔夠架雜費車腳酒店呢，
準備定4萬去多次旅行啦
（唔好諗係香港影，除咗你想日嘈夜嘈）
禮金今時今日都8萬左右架啦
選日子律師過大禮擺酒兄弟酒水洗費呢
呢度條數好緊張架
蜜月果d反而睇你自己假期可以押後
你當一獲過要準備最少20萬啦

我剩係紅棉道簽紙
之後去冰島英國honeymoon
自駕遊，拎埋件婚紗，老公幫我影相

我覺得好開心好好經歷喎

有錢但唔做唔得咩？
你老婆剩係得嗰一日靚？我老公覺得我日日都靚喎

擺酒為咗賺錢我覺得仲衰過做雞

唔得架
要比左禮金 豬肉錢 海味錢 舅仔鞋之類既先
最後果張先包羅萬有
問過風水佬講左點簡單呢d都唔可能一張過

去日本住溫泉酒店食好西其實可以好貴

樓主唔擺酒都要廿幾萬 結婚真係好貴
見好多巴打都話禮金38k太小
如果68k會唔會睇落易接受d?

老婆肯唔肯又唔考慮，人地父母又唔考慮咁你娶咩老婆

屋企人都無擺酒，可能因為買完樓就求婚，女家話簡簡單單就得

超簡單過大禮
禮金8萬回一半+2個海味果籃5000
戒子對戒唔知幾錢
律師簽字5000
當晚兩家人食左一餐好似2萬幾
日本影婚紗相2萬
歐遊2個禮拜好似8萬
全部分得好開搞

通常回一半，當然條女提前同屋企人講好啦，出8萬回4萬咁

點解係問你阿媽唔係問你老婆，睇下佢地咩要求，探下口風都好？
你阿媽唔係唯一指標喎

落太子join package啦，唔知你想要幾豪華/樸素
擺酒我預好平，圍皮為平
大部分洗費係婚紗相，婚禮拍攝到，男人影相成日木口木面，你好靚仔成日selfie例外
我婚紗相都影咗三次

睇你咩心態啦…

有時，新人年紀細，經濟環境唔特別好，結婚時候用擺酒嚟希望親戚朋友幫補一下，又唔算好過份嘅…始終係親戚朋友決定俾幾多人情，有啲世故少少嘅長輩會醒水嘅…

有啲人嘅心態係，我結婚你做人情幫補下我，第時你結婚（或者你仔女結婚），到時我幫返你囉…

唔係 職業唔係重點啦

想結婚個陣就會
我條女經常間接催婚

淺藍 偏港豬lo

老婆我幾時講過無考慮

我勸你唔好咁老定
試探下四老口風 隨時講講下要求擺大龍鳳

我就係想依d 簡單 唔需要做show

有參考價值

條女都話唔洗買金 sorry 講漏

咩啊金器係女方自己買當自己嫁妝咋喎，講緊禮金喎

如果我係你未婚妻
自己同dadi mami 關係唔係特別差
比我知道 "女家父母暫不作考慮"
我真係要從新諗過嫁唔嫁你

唔接新娘都要飲茶出嫁同入男家門

唔通你想個老婆自己去註冊處等你？

一係就所以野都唔搞
就咁揾兩個frd 做證婚 去簽個字
相都係用電話影就算

可能太多回覆睇唔曬 覆錯
禮金個到 around38k
你當我決定左啦
不過到時都會意思下 同對方討論下

total 洗左幾錢左右

點解戒子會唔知洗左幾錢

好少人戒指寫錯個指字
通常錯個戒字

買對平平地戒指好過啦。
冇禮金？
十萬喺旅行結婚？

蜜月旅行

禮金38k

笑死

Prewedding photo 15000
戒指12000
擺酒80000
禮金50000
旅行50000

以上me

其他既雜項呢？

都喺錢，有心計要幾錢，計番足。

其實都係睇自己想唔想

擺酒租褂3000
Backdrop 4000
MC搵朋友
化妝3800

買樓首期

但結婚d金器你會走去熔左佢咩

最少30萬

唔使太認真答
印象中樓主都頗為孤寒
all minimum charge is ok

最好討論下啦，睇咁多個回覆樓主都好似剩係同自己阿媽討論同自己決定

因為唔係我結婚，費事問屋企人

婚戒參考呢個post

4000唔見得人 一世人一次唔好貪平 佢肯退錢都無用 無得take 2
prewedding起碼萬中
big day淨簽紙當你四個鐘1P 1V都around 10000

好好笑
賣點係用奶卡

留名
見d 儀式野(接新娘、出門、斟茶) 好麻煩，超唔想搞

20萬真係少左d

不過平有平結, 自己開心就ok

你啊哥資助你買戒指？我有無睇錯？

都好後生定係拍左好耐拖？

咁巴打幾大？

我25 拍左6年

其實係咪好多巴打都覺得少左d

我諗我會再規劃下
主要係唔想花d冤枉錢做show 畢竟賺錢好辛苦

女朋友係中學同學？十幾歲開始拍

成日同我講：我啊婆問我幾時結婚/我啊媽問我幾時結婚/某某同學就黎結婚 之類
算唔算催

大學同學

原來而家女仔中意早婚

仲有連我老母都催埋一份

你外母遲早都會問
你話38k就38k?
你地仲要唔擺酒
連offer加小小女家酒席都無
況且問一句係尊重

伯母想抱孫？

當然會形式上問同商量
但唔代表佢話幾多就幾多
係我話幾多就幾多

想左好耐
仲讀緊u個陣就叫我結婚
話生左再結都得
我條女當佢9up

以女仔角度黎睇已經算明示不過由拍到咁耐感情都算好好

由大學拍到而家感情應該算好好

希望你真係咁有力啦
我外父開頭開我88888
我老婆同佢嘈到反面咁濟先減到去38888
我同老婆都唔鐘意擺酒
但兩邊父母都話唔擺都要搵日子請D熟既親戚食飯
嘈都嘈過好多次
結婚係兩個人既事同時又真係唔只兩個人參與

唔係多數男人都想30歲前成家立室咩

住公屋嘅個女唔洗養大架？

巴打加油

解決到居住問題咪得
買唔買都係個人選擇姐

希望你會夠啦

你都膠既
搞咁多就唔叫包羅萬有
直接過大禮唔好！

平時相處覺得好nice唔代表地到嫁女呢步都會無意見，睇你下下都話唔洗理女家，25歲人係咪應該要學識下尊重先？

大家誤會左 樓主其實係同佢老母結婚

周乜福至少markup左50%

個個話唔想擺酒，但其實搞埋D枝節野，分分鐘擺埋仲好。
唔明點解個個話擺酒做show
我覺得擺酒係兩個人既一個大project, 係回憶黎，少左好似少好多兩個人既秘密咁。
我擺酒，做足晒程序，都係21萬埋單。
同樓主budget差唔多

睇嚟樓主要計埋重讀中文嘅學費

肥絲 係咪你啊肥絲

你係咪好enjoy 捉到人錯字既滿足感
其實打錯字又有乜大不了

ching
結婚係2個人既事
係我一個人既錢

禮金多少啊 需要幾多禮之類 我自有分寸 何來他人指指點點？

咁你就唔洗上黎問人啦
其他人係無權理你比幾多
但你覺得自己老婆嘅父母無都得岀聲
基本尊重都無係咪好威？

係幾enjoy嘅
下次記得proof read先出po喇

我已經答左幾次「個個人情況唔同」
你係咪一定要將你個套硬塞人地到
然後人地因應自己情況堅持自己個套=覺得自己好威？

你覺得我開個po 發問係唔需要既
咁你咪唔好入黎回覆 就係咁簡單

唔會 學術論文？ 討論區都要proof read 先出po
我最多無視正字特警

情況唔同咪就係你特別無禮貌囉
講到明女家唔洗考慮
自己話比幾多就幾多，人地父母無得say no
咁呢個情況都幾唔同

我覆唔覆唔洗要你同意
係咪好有你嘅風格？

的確唔洗
「咁你就唔洗上黎問人啦」
你明知依個道理 咁你都無謂講依句說話啦

我想問下點解人地父母要有得say no？
依家我問佢乞問佢r？
我比錢佢 佢嫌少say no 係咩道理？
諗唔明
一係要 一係唔要

早幾年我有朋友咪貪平搵fb果啲公司
去南生圍變影草 去鬧市變影人頭
最後嘈到上埋東張西望

結婚你覺得係兩個人嘅事
但實際上係人地父母將個女比咗你
唔擺酒 你可以話其他親朋戚友你唔洗招呼
但而家講緊個個係你老婆父母
你比個d叫禮金 係要黎娶走人地個女
唔係無啦啦你比錢佢地而佢地嫌少
咁人地父母唔同意你咪商量下
而唔係好巴閉咁叫人唔要
咁人地唔要 你係咪唔娶人地個女呀？

我有印象
video都有個好出名 sde大半條都係車 兄弟個d遂架影
真係要睇啱人地ig個d style先好比錢

雖然佢真係我朋友
但睇住咁嘅片同啲相真係忍唔撚住咁笑左

會去check自己有冇計漏數
就係唔肯check自己有冇寫錯字

隨便無視啦，反正你都無視緊其他人啲意見

結婚煩係必然
想唔煩就真係簽紙算
過門當日最好著裙掛，裙掛自然要戴金器，仲要好多先唔會令新娘他日埋怨相中金器不足，可以租金器，
金器係長輩送，媽媽，奶奶每人一對金鈪係最起碼
開門利是要事前講幾多
乳豬可代替金豬，金豬太大隻，除非需要派

唔妨礙討論既一個錯字 jer住咁耐
我唔知意義何在
我都唔知你捉到人錯字有幾大快感

我覺得無傷大雅咪唔check 都唔會刻意打錯字
就係咁簡單

你咪繼續淨係諗到你自己囉
寫錯字果個又唔係我
俾禮金人哋老豆老母果個都唔係我
最終得罪人果個都唔係我
就係咁簡單

點解咁老套
戒指唔郁
剩低2/3 budget 做禮金
留小小錢簽紙係咁e 影幾張相咪搞掂

結婚當然係你兩個人既事，除非你諗住斷六親

禮金要屋企人比都見得多 戒指都要就真係第一次聽
女朋友咁都接受到？ 講真好撚核突喎
自己隻結婚戒指係男朋友同啊哥夾份 戴都戴得唔開心

阿哥好古惑呀吓
到時話你隻戒指我都有份，你又戴左姐係得啦

咁又唔洗咁激動，真係唔係好關你事

2020都咁既思想 淨係人地俾個女你
自己老豆老母咪又係俾左個仔人

搭車去簽紙得啦
兩個人的士計埋來回車費幾百蚊夠

想知女朋友知唔知隻戒指有份出錢？

認得幫襯返黃店。婚紗禮服，攝影，MC, 咩都
有黃店選擇。

你條女ok咪ok
呢個post d人又逼人買金又逼人過大禮
不過你咁大個人講緊要結婚都剩係聽自己老母講都幾on9
同你條女商量好過問老母問連登啦
所有野都豐儉由人架啦

出去買都係比人賺
比朋友賺好既

我都覺得買金 過大禮可以唔洗做
大把人淨係簽紙註冊 飯都唔食
只係佢講野都幾難聽 下下話唔洗理女家 我老母話點點點

跟本結婚除左自己同屋企人
會有親戚,朋友登你地開心
我自己都係上年結完婚
好多朋友都讚場地好靚D野又好食 好開心
不僅上年唔開心既事太多啦

其實樓主都講到明

結婚係2個人既事
係我一個人既錢

禮金多少啊 需要幾多禮之類 我自有分寸 何來他人指指點點？

大家唔使再傾落去啦

名目姐 總之佢話資助2皮for我結婚咁啦
個陣咁啱同佢講起戒指

依到既人 係要jer住d禮金黎講嘛

所以就淨係聽晒男家老母話？
女家就唔撚就理？
2020不如轉埋思想
結婚後不如男人跟女人姓好無？

一手用家

樓主你都係衰態度差
有錢唔係萬能
外父外母係嫁女比你
唔係賣女比你

2家人真係要坐低傾下(佢地仙遊左另計啦)
最重要係溝通
同埋應該好多巴打都想屌你
BUDGET 最大果份去左旅行道

錢

你覺得夠
然後你外母收完包保心理唔平衡成世

無錢條女肯嫁你？錢就喺萬能、有條件有選擇

乜都唔考慮女家果邊就想帶走人地個女？

謝意見
到時一定會傾 睇下有咩要求/建議
我意思係想講係我話事為主
佢地意見/要求屬參考

包羅萬有果張算係一張大既雜費錢黎
以上果d4咩咩錢咪就係你過大禮果時用架囉
果d錢係代表左果樣實物 唔可以代表曬
酒 椰子 呢d你都係要拎實物過去架
你就咁一張過我係外家一定黑面

冇錯
包羅萬有意思只係包雜項,執漏,萬一漏左就cover埋,
唔代表包哂所有野

如果拎2封包羅萬有去提親
我諗應該會見報
少年包羅萬有提親
外父老羞成怒斬女婿

唔會囉
樓豬好霸氣
女家無得岀聲架
一係唔好要

我個陣真係拎住封禮金同包羅萬有出門口
最緊要同未來老婆, 外父外母傾掂數點搞
我地傾簡簡單單就算, 唔搵朋友幫手, 但d 野一早買好送晒去外母到

海味上網訂左安記d set, 呢d 襟擺, 過大禮前x幾日送左去外母度
大路野都包晒, 有埋晒酒,椰子, 蠟燭, 唔夠咪比錢再加lor

燒豬都唔會托成隻去嫁啦, 中秋前係太興買番差唔多價錢既金豬券就ok
不過藍掂唔幫趁得, 我都唔知而家可以點搞

果籃大家會食番, 買得靚d得睇d好過之後比人話一世
怕買到爛果籃或者想慳, 自己出去日本水果鋪揀 (奇異果就去超市), 問岩岩結婚既朋友拎個吉果籃 (真係冇就出去買), 再買幾張紅紙/玻璃紙包番好佢
為免唔襟擺, 過大禮前個日先出去買, 買完搵個地方砌好拎上老母度, 唔使拎黎拎去

btw, op咁有霸氣, 有d 登佢擔心